{
    "question": "Perbedaan apa saja yang telah terjadi dalam bertani pada zaman dahulu dengan zaman sekarang?'-'",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "jaman dulu ekstensif sekrang intensif atau pemanfaatan lahan lbh optimal, lebih pakai teknoligi, dan bibit unggul juga",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "sejak zaman dulu hanya menggunakan alat yang sederhana daripada sejak zaman sekarang yang menggunakan alat yang modern.contohnya sejak zaman dulu petani hanya menggunakan kerbau atau sapi untuk membajak sawah tetapi sejak adanya mesin yang dapat membajak sawah petani menggunakan alat tersebut tidak lagi menggunakan sapi ATAU KERBau",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-nkri-nkri-adalah-313",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan NKRI ?\u00a0(NKRI adalah...)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Yang dimaksud dengan <strong>NKRI adalah NEGARA KESATUAN REPUBLIK INDONESIA</strong>. Artinya adalah <strong>bentuk negara I</strong>ndonesia merupakan Negara Kesatuan. Adapun bentuk pemerintahannya adalah<strong> republik. </strong>Bentuk negara dan bentuk pemerintahan ini kemudian melebur jadi satu dalam Negara Kesatuan Republik Indonesia yang seringkali disingkat NKRI.</p><h3>\u00bb Pembahasan</h3><p>Mengenai bentuk negara dan pemerintahan Indonesia ini disebutkan langsung dalam <strong>PASAL 1 AYAT (1) UNDANG-UNDANG DASAR 1945, </strong>sebagai berikut:</p><h3><em>\u201cNegara Indonesia ialah Negara Kesatuan yang berbentuk Republik.\u201d</em></h3><p>Adapun pada ayat (2) pada pasal ini berisi ketentuan bahwa kedaulatan ada pada tangan rakyat yang dilaksanakan dengan berdasar pada UUD. Sementara ayat (3) pada pasal ini berisi ketentuan bahwa Indonesia merupakan negara hukum.</p><p>Indonesia adalah negara kesatuan, yakni negara yang berdaulat yang penyelenggaraannya berupa kesatuan tunggal di mana kekuasaan tertinggi ada pada pemerintahan pusat. Adapun satuan sub-nasional dalam hal ini bertugas menjalankan kekuasaan yang dipilihkan dan diputuskan oleh Pemerintah Pusat untuk kemudian didelegasikan.</p><p></p><h3>\u00bb Pelajari Lebih Lanjut:\t</h3><ul><li>Materi tentang maksud NKRI https://brainly.co.id/tugas/1582181</li><li>Materi tentang pengertian NKRI https://brainly.co.id/tugas/257130</li></ul><p>\u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022</p><h3>\u00bb Detil Jawaban</h3><p><strong>Kode \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : 10.9.1</strong></p><p><strong>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: 1 SMA</strong></p><p><strong>Mapel \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : PPKN</strong></p><p><strong>Bab \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Bangsa dan Negara Kesatuan Republik Indonesia</strong></p><p><strong>Kata Kunci : NKRI, Negara, Kesatuan, Republik, Pemerintahan</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-hubungan-iternasional-antara-indonesia-dengan-negara-lain-681",
            "question": "Contoh hubungan iternasional antara Indonesia dengan negara lain minimal 5 negara dengan hugungan positif dan negatif.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "indonesia - thailand<span><br><span>kerjasama\u00a0di bidang pendidikan, lewat ASEAN University\nNetwork</span><br>\n+\nmenambah pengetahuan antar siswa<br>\n-\npenyalahgunaan ilmu<br><br>\nindonesia\n- jepang<br>\nkerjasama\nbidang perdagangan<br>\n+\nekspor - impor barang\u00a0<br>\n+\nindonesia dapet devisa<br>\n-\nkreatifitas indonesia kurang berkembang dengan baik<br><br>\nindonesia\n- norwegia<br>\nkerjasama\nbidang energi<br><span>+\nindonesia dapet tenaga ahli untuk mengeksplorasi hasil minyak dan gas</span><br>\n- eksplorasi\nberlebihan yang bisa merusak lingkungan<br><br>\nindonesia\n- malaysia<br>\nkerjasama\nbidang ekonomi<br>\n+\nindonesia dapet pemasukan negara<br><span>- kalo\nperjanjian dilanggar salah satu pihak, bisa menimbulkan perselisihan</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-kekuatan-militer-dapat-menjadi-sarana-hubungan-internas-913",
            "question": "Bagaimana kekuatan militer dapat menjadi sarana hubungan internasional? terus apakah yang dimaksud propaganda dalam sarana hubungan internasional ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena DLM hubungan militer antara satu negara dgn Negara\u00a0yg lainnya yg terlibat dlm hubungan tsb dapat bertukar ide tentng taktik militer Dan koordinasinya. Propaganda adalah sebuah upaya dimana\u00a0suatu negara ingin membentuk manipulasi Yang dilakukan secra sistematis",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Karena DLM hubungan militer antara satu negara dengan Negara\u00a0yang \nlainnya yg terlibat dalam hubungan tersebut dapat bertukar ide tentang taktik \nmiliter Dan koordinasinya. Propaganda adalah sebuah upaya dimana\u00a0suatu \nnegara ingin membentuk manipulasi yang dilakukan sistemati. Intinya satu negara ingin berhubungan dengan negara lain</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-tanggapan-penjelasan-mengapa-pers-harus-memiliki-rasa-per-960",
            "question": "berikan tanggapan penjelasan mengapa pers harus memiliki rasa pertanggungjawaban terhadap informasi / berita yang ditulisanya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena, berita ataupun informasi apa saja yang ada di pers akan diterbitkan, disebarkan, dan dibaca oleh semua masyarakat. Sehingga, hal itu dapat mempengaruhi pola pikir masyarakat yang membaca berita tersebut. Jika berita tersebut benar, hal ini dapat berakibat baik, namun jika berita yang diberikan salah atau memiliki kesalahan walaupun hanya sedikit, hal ini juga dapat berpengaruh bagi seseorang atau pandangan masyarakat terhadap tokoh atau lembaga, dll yang diberitakan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-langkah-langkah-yang-paling-mungkin-dilaksanakan-pemerinta-227",
            "question": "Apa\u00a0langkah-langkah yang paling mungkin\u00a0dilaksanakan\u00a0pemerintah Indonesia\u00a0dalam rangka menghadapi pers diera reformasi yang cenderung mengedepankan\u00a0kebebasannya dari\u00a0pada tanggung jawabnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "membuat peraturan yang akan mengacu pada reformasi yang akan mendatang .<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "membuat perencanaan peraturan negara...................<br><br>semoga membantu,,,,,,,,,,<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1apa-alasan-presiden-membuat-peraturan-pemerintah-pengganti-unda-695",
            "question": "1.apa alasan presiden membuat peraturan pemerintah pengganti undang undang?    2.mengapa peraturan pemerintah tidak memerlukan persetujuan dewan perwakilan rakyat ?\r\nmohon bantuannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Perpu dibuat oleh presiden tanpa terlebih dahulu mendapat persetujuan DPR karena perpu dibuat dalam kondisi darurat, dalam artian persoalan yang muncul harus segera ditindaklanjuti.<br><br>2. Mungkin karena namanya peraturan pemerintah, yang menyetujuinya/menandatanganinya cukup kepala permerintahan (presiden) saja. (?)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "komnas-ham-pada-dasarnya-berada-dibawah-naungan-pemerintah-indone-956",
            "question": "komnas HAM pada dasarnya berada dibawah naungan pemerintah indonesia. namun mengapa disebut badan independen ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau tidak salah karena dalam melaksanakan tugasnya tidak ada lembaga lain yang bisa menuntutnya, dalam artian kalau saja presiden melakukan pelanggarah ham maka komnas ham walaupun adalah lembaga yang kedudukannya lebih rendah bisa menindak tegas tanpa campur tangan siapapun",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-hubungan-struktual-dan-penjabat-fungsional-pemerintah-pusa-638",
            "question": "Tujuan hubungan struktual dan penjabat fungsional pemerintah pusat dan daerah menurut uud 1945",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\u00a0tujuan memperkokoh kesatuan dan persatuan nasional serta stabilitas politik dalam negeri yang dilandasi oleh semangat dan nilai-nilai Pancasila dan UUD 1945 melalui pengembangan sistem politik yang demokratis dan berkedaulatan rakyat.\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-ancaman-menurut-para-ahli-414",
            "question": "Pengertian ancaman menurut para ahli",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ancaman adalah setiap usaha dan kegiatan, baik dalam negeri maupun luar negeri \nyang dinilai membahayakan kedaulatan negara, keutuhan wilayah negara, \ndan keselamatan segenap bangsa<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ancaman adalah suatu faktor yang melibatkan seseorang <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apabila-ada-suatu-negara-yang-bermasalah-dengan-wilayah-kelautan-206",
            "question": "Apabila ada suatu negara yang bermasalah dengan wilayah kelautan yang kebetulan menjadi hak suatu wilayah tertentu, bagaimana cara pemecahan masalah tersebut ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Konflik tersebut bisa diselesaikan melalui perundingan damai yang bisa \ndifasilitasi oleh negara ketiga. Jika tidak ditemukan solusinya, maka \nbisa diajukan ke mahkamah internasional.  <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mengukur wilayah laut dari garis pantai menjadi sama<br>\u00a0dengan wilayah tersebut dan memberkian tanda laut dan hukuman bagi siapa yg melanggar batas laut tersebut :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}